{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Um h\u00fasi\u00f0","text":"<p>Br\u00edetart\u00fan 9-11 er fj\u00f6leignarh\u00fas \u00e1 H\u00f6f\u00f0atorgi \u00ed Reykjav\u00edk sem er skipt upp \u00ed 94 \u00edb\u00fa\u00f0ir og eitt verslunarr\u00fdmi. \u00cd h\u00fasinu eru tveir \u00edb\u00fa\u00f0astigagangar, nr. 9 sem er 12 h\u00e6\u00f0ir auk kjallara me\u00f0 \u00edb\u00fa\u00f0ir \u00e1 \u00f6llum h\u00e6\u00f0um og nr. 11 sem er 7 h\u00e6\u00f0ir auk kjallara me\u00f0 \u00edb\u00fa\u00f0ir \u00e1 \u00f6llum h\u00e6\u00f0um nema jar\u00f0h\u00e6\u00f0. \u00c1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0 er verslunar- og \u00fej\u00f3nustur\u00fdmi me\u00f0 ungbarnaleiksk\u00f3la og h\u00e1rgrei\u00f0slustofu. \u00cd kjallara eru geymslur, lagerr\u00fdmi og b\u00edlsk\u00farar auk \u00feess sem \u00fea\u00f0an er a\u00f0gengi a\u00f0 b\u00edlakjallara H\u00f6f\u00f0atorgs.</p> <p>H\u00fasi\u00f0 skiptist \u00ed \u00edb\u00fa\u00f0ir og verslunarr\u00fdmi sem eru s\u00e9reign, tvo \u00edb\u00fa\u00f0astigaganga sem eru sameign vi\u00f0komandi \u00edb\u00fa\u00f0areigenda og sameiginlegan kjallara me\u00f0 geymslum, b\u00edlsk\u00farum og lagerr\u00fdmi sem eru s\u00e9reign. Dj\u00fapg\u00e1mar og sorpgeymsla eru sameign \u00edb\u00fa\u00f0areigenda \u00far b\u00e1\u00f0um stigag\u00f6ngum. H\u00fasi\u00f0 stendur \u00e1 sameiginlegri l\u00f3\u00f0 H\u00f6f\u00f0atorgs og kjallarinn er umkringdur b\u00edlakjallara sem er sameiginlegur me\u00f0 \u00f6\u00f0rum h\u00fasum \u00e1 l\u00f3\u00f0inni.</p>"},{"location":"hafa_samband/","title":"Hafa samband","text":"<p>\u00dea\u00f0 er enginn einn a\u00f0ili sem s\u00e9r um a\u00f0 taka vi\u00f0 \u00f6llum fyrirspurnum og mi\u00f0la \u00e1fram heldur \u00fearf a\u00f0 senda fyrirspurnir og \u00f6nnur erindi \u00e1 r\u00e9ttan a\u00f0ila eftir e\u00f0li:</p>"},{"location":"hafa_samband/#fjarmal-bokhald-husfundir-agangur-a-gognum-ofl","title":"Fj\u00e1rm\u00e1l, b\u00f3khald, h\u00fasfundir, a\u00f0gangur a\u00f0 g\u00f6gnum ofl.","text":"<p>H\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 er \u00ed \u00fej\u00f3nustulei\u00f0 3 \u00ed h\u00fasf\u00e9laga\u00fej\u00f3nustu hj\u00e1 Eignaumsj\u00f3n. \u00deau sj\u00e1 um fj\u00e1rm\u00e1l, b\u00f3khald og utanumhald um h\u00fasfundi h\u00fasf\u00e9lagsins \u00e1samt \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a vi\u00f0 \u00fatvegun \u00fej\u00f3nustu og tilbo\u00f0a. \u00d6llum spurningum er var\u00f0a h\u00fassj\u00f3\u00f0 og innheimtu h\u00fasgjalda \u00e6tti a\u00f0 beina til Eignaumsj\u00f3nar.</p> <p>Eignaumsj\u00f3n s\u00e9r um a\u00f0 \u00fatb\u00faa yfirl\u00fdsingu h\u00fasf\u00e9lags vegna fasteignavi\u00f0skipta. Yfirl\u00fdsingin er \u00fatb\u00fain fyrir n\u00faverandi eiganda gegn grei\u00f0slu kostna\u00f0ar. </p> <p>\u00cd h\u00fasb\u00f3k Eignaumsj\u00f3nar geta eigendur n\u00e1lgast uppl\u00fdsingar b\u00e6\u00f0i fr\u00e1 Eignaumsj\u00f3n og stj\u00f3rn h\u00fasf\u00e9lagsins. </p> <p>Hafa samband vi\u00f0 Eignaumsj\u00f3n.</p>"},{"location":"hafa_samband/#rif-og-husumsjon","title":"\u00derif og h\u00fasumsj\u00f3n","text":"<p>H\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 kaupir b\u00e6\u00f0i regluleg \u00ferif \u00e1 sameign og h\u00fasumsj\u00f3nar\u00fej\u00f3nustu fr\u00e1 Heimaleigu. H\u00e6gt er a\u00f0 hafa samband me\u00f0 t\u00f6lvup\u00f3sti \u00e1 netfangi\u00f0 brietartun911@heimaleiga.is. </p>"},{"location":"hafa_samband/#agangskort-dropar-og-leyninumer","title":"A\u00f0gangskort, dropar og leynin\u00famer","text":"<p>L\u00e6stum hur\u00f0um \u00ed sameign er langflestum a\u00f0gangsst\u00fdrt me\u00f0 rafr\u00e6nu a\u00f0gangsst\u00fdringarkerfi fr\u00e1 \u00d6ryggismi\u00f0st\u00f6\u00f0 \u00cdslands. Hur\u00f0um inn \u00e1 stiganga er afl\u00e6st me\u00f0 a\u00f0gangsk\u00f3\u00f0a og/e\u00f0a a\u00f0gangslykli \u00ed formi korts e\u00f0a dropa. \u00c1 geymslug\u00f6ngum og t\u00e6knir\u00fdmum \u00fearf a\u00f0 nota b\u00e6\u00f0i a\u00f0gangskort/dropa og a\u00f0gangsk\u00f3\u00f0a. Eigendur geta panta\u00f0 a\u00f0gangskort, dropa e\u00f0a n\u00fdjan k\u00f3\u00f0a h\u00e9r gegn gjaldi.</p>"},{"location":"hafa_samband/#lyklar-a-djupgamum","title":"Lyklar a\u00f0 dj\u00fapg\u00e1mum","text":"<p>Dj\u00fapg\u00e1mum \u00edb\u00faa er l\u00e6st me\u00f0 \u00f6\u00f0ru lyklakerfi heldur en hur\u00f0um og \u00fea\u00f0 \u00fearf \u00fev\u00ed s\u00e9rstakt a\u00f0gangskort fyrir g\u00e1mana. Eigendur geta panta\u00f0 lyklakort a\u00f0 dj\u00fapg\u00e1mum h\u00e9r gegn gjaldi.</p>"},{"location":"hafa_samband/#merkingar-a-dyrabjollu-og-postkassa","title":"Merkingar \u00e1 dyrabj\u00f6llu og p\u00f3stkassa","text":"<p>Merkingar \u00e1 dyrabj\u00f6llum og p\u00f3stk\u00f6ssum eru sameiginlegar og er eigendum \u00f3heimilt a\u00f0 breyta \u00feeim \u00e1n samr\u00e1\u00f0s vi\u00f0 h\u00fasf\u00e9lagi\u00f0. N\u00f6fn eru sett \u00e1 skilti h\u00fasf\u00e9lagsins \u00ed anddyri vi\u00f0 hli\u00f0 dyrabj\u00f6llu og p\u00f3stkassar eru eing\u00f6ngu merktir me\u00f0 \u00edb\u00fa\u00f0arn\u00fameri. Kostna\u00f0ur vi\u00f0 breytingu \u00e1 merkingu er greiddur af eiganda vi\u00f0komandi eignarhluta en breytingin er framkv\u00e6md af h\u00fasf\u00e9laginu. Kostna\u00f0urinn er s\u00ed\u00f0an innheimtur me\u00f0 h\u00fasf\u00e9lagsgj\u00f6ldum. Kostna\u00f0ur hefur veri\u00f0 u.\u00fe.b. 6.500 kr. \u00e1 hvert \u00edb\u00fa\u00f0arskilti. Eigandi fyllir \u00fat \u00feetta form til a\u00f0 panta breytingu \u00e1 skilti.</p>"},{"location":"hafa_samband/#lo-og-bilakjallari","title":"L\u00f3\u00f0 og B\u00edlakjallari","text":"<p>Tv\u00f6 \u00f6nnur f\u00e9l\u00f6g sj\u00e1 um rekstur l\u00f3\u00f0ar H\u00f6f\u00f0atorgs annars vegar og rekstur b\u00edlakjallara H\u00f6f\u00f0atorgs hins vegar. \u00deessi f\u00e9l\u00f6g eru sameiginleg me\u00f0 \u00f6llum h\u00fasum \u00e1 H\u00f6f\u00f0atorgi. Hafir \u00fe\u00fa \u00e1bendingu til \u00feeirra sem sj\u00e1 um daglegan rekstur skaltu senda t\u00f6lvup\u00f3st \u00e1 husumsjon@hofdatorg.is</p> <p>H\u00fasf\u00e9lag h\u00fassins kemur ekki a\u00f0 rekstri b\u00edlakjallarans e\u00f0a \u00fatleigu b\u00edlast\u00e6\u00f0a. H\u00e6gt er a\u00f0 grei\u00f0a fyrir b\u00edlast\u00e6\u00f0i \u00ed sj\u00e1lfsala \u00ed b\u00edlakjallara og \u00ed Parka appinu. \u00deeir \u00edb\u00faar sem vilja leigja langt\u00edmast\u00e6\u00f0i \u00ed b\u00edlakjallara e\u00f0a r\u00e6\u00f0a m\u00e1l tengd b\u00edlakjallara er bent \u00e1 a\u00f0 hafa samband vi\u00f0 \u00cd\u00feaka.</p>"},{"location":"hafa_samband/#asto-me-sereign","title":"A\u00f0sto\u00f0 me\u00f0 s\u00e9reign","text":"<p>Innr\u00e9ttingar og b\u00fana\u00f0ur \u00ed s\u00e9reignarr\u00fdmum er \u00ed flestum tilfellum s\u00e9reign eiganda vi\u00f0komandi r\u00fdmis og h\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 veitir almennt ekki a\u00f0sto\u00f0 me\u00f0 sl\u00edka hluti. \u00cd \u00edb\u00fa\u00f0um og \u00f6\u00f0rum s\u00e9reignarr\u00fdmum eru samt nokkrir hlutir sem geta veri\u00f0 sameign eins og dyras\u00edmar, sprinklera, sameiginlegir reykskynjarar, sameiginlegar lagnir og anna\u00f0 sl\u00edkt. Haf\u00f0u samband vi\u00f0 h\u00fasumsj\u00f3n e\u00f0a stj\u00f3rn h\u00fasf\u00e9lagsins til a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0sto\u00f0 \u00ed \u00feannig tilfellum.</p>"},{"location":"hafa_samband/#stjorn","title":"Stj\u00f3rn","text":"<p>Stj\u00f3rn h\u00fasf\u00e9lagsins fer me\u00f0 sameiginleg m\u00e1lefni h\u00fasf\u00e9lagsins milli funda og s\u00e9r um framkv\u00e6md vi\u00f0halds og rekstur sameignarinnar og \u00f6ll \u00f6nnur sameiginleg m\u00e1lefni \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 \u00e1kv\u00e6\u00f0i fj\u00f6leignarh\u00fasalaganna, \u00f6nnur l\u00f6g og sam\u00feykktir og \u00e1kvar\u00f0anir h\u00fasfunda. Ef \u00fe\u00fa ert me\u00f0 erindi til stj\u00f3rnar skaltu senda t\u00f6lvup\u00f3st \u00e1 brietartun911@gmail.com. Stj\u00f3rnin tekur fyrir a\u00f0send erindi \u00e1 stj\u00f3rnarfundum sem forma\u00f0ur h\u00fasf\u00e9lagsins bo\u00f0ar til, \u00feeir eru haldnir nokkrum sinnum \u00e1 \u00e1ri.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/","title":"T\u00e6knilegar uppl\u00fdsingar","text":"<p>H\u00e9rna er samantekt me\u00f0 v\u00f6ldum uppl\u00fdsingum um h\u00fasi\u00f0 sem g\u00e6tu gagnast vi\u00f0 vi\u00f0hald og endurb\u00e6tur. Fyrstu eignir \u00ed h\u00fasinu voru afhentar kaupendum vori\u00f0 2019 en h\u00fasi\u00f0 var ekki fullkl\u00e1ra\u00f0 \u00fe\u00e1 og hlutir g\u00e6tu hafa veri\u00f0 ger\u00f0ir \u00e1 mismunandi h\u00e1tt \u00e1 milli einstakra eignarhluta. </p> <p>Eigendur geta hafa gert breytingar \u00e1 eignum s\u00ednum og upphaflegir kaupendur g\u00e6tu hafa sami\u00f0 vi\u00f0 byggingara\u00f0ila um \u00f6\u00f0ruv\u00edsi fr\u00e1gang. H\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 g\u00e6ti hafa gert breytingar \u00e1 sameign sem ekki eru skjala\u00f0ar h\u00e9r. Uppl\u00fdsingarnar eru birtar me\u00f0 fyrirvara um villur. H\u00e9r me\u00f0 er b\u00fai\u00f0 a\u00f0 vara \u00feig vi\u00f0 a\u00f0 engin \u00e1byrg\u00f0 er tekin \u00e1 r\u00f6ngum uppl\u00fdsingum sem kunna a\u00f0 vera h\u00e9r. \u00c1\u00f0ur en \u00e1kvar\u00f0anir eru teknar e\u00f0a r\u00e1\u00f0ist er \u00ed breytingar \u00e6tti alltaf a\u00f0 leita frumgagna, sko\u00f0a hvort uppl\u00fdsingarnar samr\u00fdmist raunveruleikanum og leita sta\u00f0festingar \u00e1 uppl\u00fdsingum eftir \u00f6\u00f0rum lei\u00f0um.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#byggingaraili","title":"Byggingara\u00f0ili","text":"<p>Eykt bygg\u00f0i h\u00fasi\u00f0 fyrir H\u00f6f\u00f0a\u00edb\u00fa\u00f0ir.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#honnuir","title":"H\u00f6nnu\u00f0ir","text":"<ul> <li>Arkitekt - PKdM Arkitektar ehf., \u00de\u00f3runnart\u00fani 2, Reykjav\u00edk.</li> <li>Bur\u00f0ar\u00feol og lagnir - Con\u00eds ehf. \u2013 verkfr\u00e6\u00f0ir\u00e1\u00f0gj\u00f6f, Hl\u00ed\u00f0asm\u00e1ra 11, K\u00f3pavogi.</li> <li>Raflagnir - Verkh\u00f6nnun ehf., \u00de\u00f3runnart\u00fani 2, Reykjav\u00edk.</li> <li>Brunah\u00f6nnun - Verkfr\u00e6\u00f0istofan Efla, H\u00f6f\u00f0abakka 9, Reykjav\u00edk.</li> </ul>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#utanhuss","title":"Utanh\u00fass","text":""},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#ak-veggir-og-klning","title":"\u00deak, veggir og kl\u00e6\u00f0ning","text":"<p>Bur\u00f0arvirki h\u00fassins eru steypt. \u00datveggir eru einangra\u00f0ir og kl\u00e6ddir a\u00f0 utan me\u00f0 \u00e1lkl\u00e6\u00f0ningu. \u00de\u00f6k h\u00fassins eru kl\u00e6dd me\u00f0 \u00feakd\u00fak/\u00feakpappa, einangru\u00f0 og ferg\u00f0 me\u00f0 steyptum hellum. </p> <ul> <li>\u00c1lpl\u00f6tur/kassettur: EN AW 5754 H22 (Byko)</li> <li>Kl\u00e6\u00f0ning - litur: Anodisera\u00f0 bronce Nr. 332-C2 (Byko)</li> <li>\u00c1lpl\u00f6tur - litur: RAL 8008 (Byko)</li> </ul>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#gluggar-og-utihurir","title":"Gluggar og \u00fatihur\u00f0ir","text":"<p>Gluggar eru \u00e1l/tr\u00e9gluggar. Gler \u00ed gluggum er tv\u00f6falt einangrunargler. </p> <ul> <li>Gluggakerfi: Sch\u00fcco FW50+HI fr\u00e1 Byko</li> <li>Opnanlegir gluggar \u00ed gluggakerfi: Sch\u00fcco AWS114 fr\u00e1 Byko</li> <li>Hur\u00f0ir \u00ed gluggakerfi: Sch\u00fcco ADS HD Serie 70.HI fr\u00e1 Byko</li> <li>Tr\u00e9/\u00e1l gluggar gluggakerfi: UPB Coto 48 fr\u00e1 Byko</li> </ul>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#svalir","title":"Svalir","text":"<p>Gler \u00ed handri\u00f0i er 2x10mm hert+ saml\u00edmt fr\u00e1 Samverk. Svalakerfi\u00f0 er fr\u00e1 finnska framlei\u00f0andanum Cover. Gler \u00ed svalalokun er Hert gler Linea Azzura 15mm fr\u00e1 Samverk.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#stalvirki","title":"St\u00e1lvirki","text":"<ul> <li>Bl\u00f3maker eru \u00far Cortenst\u00e1li fr\u00e1 Fagst\u00e1l</li> <li>Vindbrj\u00f3tar eru \u00far Cortenst\u00e1li fr\u00e1 Yabimo</li> <li>Inntaksh\u00e1fur fyrir loftr\u00e6singu eru \u00far Cortenst\u00e1li fr\u00e1 Fagst\u00e1l</li> <li>Hj\u00f3lastandar eru \u00far S235 - galv. acc. to EN ISO 1461 fr\u00e1 Yabimo</li> </ul> <p>\u00datihur\u00f0ir anddyra \u00ed sameign \u00e1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0 eru \u00far \u00e1li. Handri\u00f0 \u00e1 sv\u00f6lum eru uppbygg\u00f0 sem portveggur og glerhandri\u00f0 er fest \u00e1.  Sv\u00f6lum allra \u00edb\u00fa\u00f0a nema \u00edb\u00fa\u00f0a 0101, 0211, 0411, 0611 og 0803, var skila\u00f0 me\u00f0 svalalokun ofan handri\u00f0s.</p> <p>L\u00f3\u00f0 er sameiginleg fyrir allt H\u00f6f\u00f0atorg. N\u00e6st h\u00fasinu er l\u00f3\u00f0in hellul\u00f6g\u00f0. Snj\u00f3br\u00e6\u00f0sla er vi\u00f0 a\u00f0alanddyri h\u00fassins. Rekstur og vi\u00f0hald l\u00f3\u00f0ar fer fram \u00ed s\u00e9r f\u00e9lagi.</p> <p>Sorpgeymsla fyrir heimilis\u00fargang fr\u00e1 \u00edb\u00fa\u00f0um er \u00ed dj\u00fapg\u00e1mum sem sta\u00f0settir eru vestan vi\u00f0 h\u00fasi\u00f0.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#kynding","title":"Kynding","text":"<p>H\u00fasi\u00f0 er hita\u00f0 me\u00f0 heitu vatni. Upphitun \u00ed sameign \u00e1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0 er me\u00f0 g\u00f3lfhita. \u00cdb\u00fa\u00f0ir og verslunarr\u00fdmi eru me\u00f0 g\u00f3lfhita. \u00cd kjallara er upphitun me\u00f0 hef\u00f0bundnum veggofnum. </p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#golfefni","title":"G\u00f3lfefni","text":"<p>G\u00f3lf \u00ed anddyrum \u00e1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0 og lyftum eru fl\u00edsal\u00f6g\u00f0. Lyftugangar a\u00f0 \u00edb\u00fa\u00f0um \u00e1 efri h\u00e6\u00f0um eru teppalag\u00f0ir me\u00f0 teppafl\u00edsum fr\u00e1 Parka. \u00cd geymslum, g\u00f6ngum \u00ed kjallara og t\u00e6knir\u00fdmum eru g\u00f3lf m\u00e1lu\u00f0 me\u00f0 g\u00f3lfm\u00e1lningu. G\u00f3lf stigah\u00fasa eru me\u00f0 steypu\u00e1fer\u00f0.</p> <p>\u00cdb\u00fa\u00f0um var flestum skila\u00f0 fr\u00e1 byggingara\u00f0ila \u00e1n g\u00f3lfefna en me\u00f0 fl\u00edsal\u00f6g\u00f0um g\u00f3lfum ba\u00f0herbergja. \u00c1 eigendum \u00edb\u00fa\u00f0a \u00ed h\u00fasinu hv\u00edlir s\u00fa skylda a\u00f0 velja g\u00f3lfefni og ganga \u00e1 allan h\u00e1tt r\u00e9tt fr\u00e1 vi\u00f0 lagningu g\u00f3lfefna \u00feannig a\u00f0 uppfyllt s\u00e9u \u00e1kv\u00e6\u00f0i byggingarregluger\u00f0ar um hlj\u00f3\u00f0vist \u00ed \u00edb\u00fa\u00f0arh\u00fasn\u00e6\u00f0i, b\u00e6\u00f0i vi\u00f0 lagningu g\u00f3lfefna \u00fear sem fyrsti eigandi leggur til g\u00f3lfefni sj\u00e1lfur og vi\u00f0 vi\u00f0hald \u00e1 g\u00f3lfefnum s\u00ed\u00f0ar. Til \u00feess a\u00f0 g\u00f3lfhiti virki e\u00f0lilega \u00fearf g\u00f3lfd\u00fakur undir vi\u00f0komandi g\u00f3lfefni a\u00f0 hleypa hitanum \u00ed gegnum sig. Vegna \u00feessa er mj\u00f6g mikilv\u00e6gt a\u00f0 vi\u00f0 val \u00e1 g\u00f3lfefnum og lagningu \u00feeirra hafi eigandi \u00edb\u00fa\u00f0ar fullt samr\u00e1\u00f0 vi\u00f0 faga\u00f0ila. S\u00e9rst\u00f6k athygli er vakin \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 fl\u00edsal\u00f6g\u00f0 g\u00f3lf ba\u00f0herbergja eru um 2-2,5 sm h\u00e6rri en \u00f3fr\u00e1gengin g\u00f3lf \u00edb\u00fa\u00f0ar. \u00deetta \u00feurfa eigendur a\u00f0 hafa \u00ed huga vi\u00f0 val \u00e1 \u00f6\u00f0rum g\u00f3lfefnum \u00edb\u00fa\u00f0ar svo a\u00f0 ekki myndist h\u00e6\u00f0armunur milli g\u00f3lfefna vegna \u00feessa. </p> <p>G\u00f3lf \u00ed b\u00edlsk\u00farum og soprgeymslu er lagt Epoxy Topp 4000 g\u00f3lfefni. \u00c1 geymlsug\u00f6ngum var g\u00f3lf m\u00e1la\u00f0 me\u00f0 Maxi 700 \u00feykkm\u00e1lning fr\u00e1 G\u00f3lfl\u00f6gnum, litur; gr\u00e1tt.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#malning","title":"M\u00e1lning","text":"<p>Uppl\u00fdsingar sem fengust fr\u00e1 byggingara\u00f0ila um upphaflega m\u00e1lningu. ATH a\u00f0 breytingar g\u00e6tu hafa veri\u00f0 ger\u00f0ir \u00e1 einstaka sv\u00e6\u00f0um b\u00e6\u00f0i fyrir og eftir afhendingu fr\u00e1 byggingara\u00f0ila.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#ibuagangar","title":"\u00cdb\u00fa\u00f0agangar","text":"<ul> <li>Veggir: M\u00e1lning hf. Litur NCS S3502-Y \u2013 \u00e1fer\u00f0: matt glj\u00e1stig. </li> <li>Loft: M\u00e1lning hf. Litur NCS S3502-Y \u2013 \u00e1fer\u00f0: matt glj\u00e1stig 20. </li> </ul> <p>Sj\u00f3nsteyptir veggir eru rykbundnir og m\u00e1la\u00f0ir me\u00f0 \u00f3\u00feynntu akr\u00edllakki 03 einnig fr\u00e1 sama framlei\u00f0anda.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#ibuir","title":"\u00cdb\u00fa\u00f0ir","text":"<ul> <li>Veggir: K\u00f3pal 10-pl\u00fas 4 RAL 9010 e\u00f0a S-0502-Y, glj\u00e1stgi 4%</li> <li>Ba\u00f0veggir: S-1502-Y, glj\u00e1stig 4%</li> <li>Loft: K\u00f3pal 10-pl\u00fas 2 RAL 9010 e\u00f0a S-0502-Y, glj\u00e1stig 2%</li> <li>Ba\u00f0loft: Acrylh\u00fa\u00f0 20 \u2013 RAL 901 e\u00f0a S-0502-Y, glj\u00e1stig 2% </li> <li> <p>Gluggar: Nordsj\u00f6 Superfinish 40 fr\u00e1 S\u00e9refni, litur: RAL 9010.</p> </li> <li> <p>H\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 hefur fengi\u00f0 misv\u00edsandi uppl\u00fdsingar um hva\u00f0a litan\u00famer voru upphaflega \u00e1 m\u00e1lningu \u00edb\u00fa\u00f0a. B\u00e6\u00f0i litan\u00famerin eru \u00fev\u00ed sett inn h\u00e9rna.</p> </li> </ul>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#kjallari-gangar-geymslur-og-bilskurar","title":"Kjallari (gangar, geymslur og b\u00edlsk\u00farar)","text":"<ul> <li>Veggir: M\u00e1lning hf, litur NCS-S0502-Y, glj\u00e1stig20.</li> </ul>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#stigahus","title":"Stigah\u00fas","text":"<ul> <li>Veggir: Jotun Jotaproff Akryl - NCS S1080 R - 25%, H\u00fasasmi\u00f0jan.</li> </ul>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#hurir","title":"Hur\u00f0ir","text":""},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#i-sameign","title":"\u00cd sameign","text":"<ul> <li>Anddyri: D\u00f6kkgr\u00e1r RAL 7043 \u2013 \u00e1fer\u00f0 matt.</li> <li>St\u00e1lhur\u00f0ir: IGS Steel door EURO SD / DD - RAL 7021 fr\u00e1 Parka.</li> <li>Geymsluhur\u00f0ir: Grauthoff Astra Onyxgrau - RAL 7012 fr\u00e1 Parka.</li> <li>L\u00e6singar eru \u00fdmist \u00ed lyklakerfi fr\u00e1 L\u00e1sh\u00fasinu e\u00f0a me\u00f0 rafmangsl\u00e6singum tengdum a\u00f0gangskerfi h\u00fassins.</li> </ul>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#i-ibuum","title":"\u00cd \u00edb\u00fa\u00f0um","text":"<ul> <li>Hur\u00f0ar \u00e1 milli herbergja og \u00ed geymslu komu fr\u00e1 Ebson. Ebson.is</li> </ul>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#merkingar","title":"Merkingar","text":"<p>\u00cdb\u00fa\u00f0an\u00famer eru \u00far ry\u00f0fr\u00edu, \u00feykku st\u00e1li fr\u00e1 Merkingu ehf. Litur: hv\u00edtur NCS-\u00ad\u2010S0502-\u00ad\u2010G50Y \u2013 \u00e1fer\u00f0 matt. (sami litur og \u00e1fer\u00f0 og \u00e1 hur\u00f0um og lofti). Litur: Bursta\u00f0 ry\u00f0fr\u00edtt st\u00e1l. Leturger\u00f0 Avenir Light. A\u00f0rar merkingar, s.s. merkingar \u00e1 fl\u00f3ttahur\u00f0um, eru \u00ed s\u00f6mu st\u00e6r\u00f0 og letri og \u00edb\u00fa\u00f0arn\u00famer en l\u00edmdar f\u00f3l\u00edumerkingar. Merkingar h\u00e6\u00f0a \u00e1 fl\u00f3ttahur\u00f0um a\u00f0 innanver\u00f0u eru einnig f\u00f3l\u00edumerkingar 35cm a\u00f0 h\u00e6\u00f0 \u00ed leturger\u00f0 Avenir Light.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#postkassar","title":"P\u00f3stkassar","text":"<p>P\u00f3stkassar eru samsettir \u00ed ramma og festir \u00e1 vegg en brunast\u00f6\u00f0, bj\u00f6llukerfi og \u00f6\u00f0rum b\u00fana\u00f0i er einnig komi\u00f0 fyrir \u00ed sama ramma vi\u00f0 hli\u00f0 p\u00f3stkassa. P\u00f3stkassarnir eru af Joma ger\u00f0, Lobby H-3425 - svart matte RAL 9005 og koma fr\u00e1 V\u00e9lar og Verkf\u00e6ri. </p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#burstamottur","title":"Burstamottur","text":"<p>Burstamottur \u00ed anddyrum eru Durol fr\u00e1 Burstager\u00f0inni.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#dyrabjollur-og-dyrasimi","title":"Dyrabj\u00f6llur og dyras\u00edmi","text":"<p>Dyrabj\u00f6llur me\u00f0 myndav\u00e9l eru b\u00e6\u00f0i \u00ed andddyri \u00e1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0 og \u00e1 b\u00e1\u00f0um h\u00e6\u00f0um b\u00edlakjallara. Takkabor\u00f0i\u00f0 er af tegundinni Gira System 106. Dyras\u00edmar inni \u00ed \u00edb\u00fa\u00f0um eru mynddyras\u00edmar fr\u00e1 TCS, Series TAST. Kerfi\u00f0 er fr\u00e1 \u00cdskraft.</p> <p>Litur/\u00e1fer\u00f0: bursta\u00f0 ry\u00f0fr\u00edtt st\u00e1l Litur / \u00e1fer\u00f0: Stainless steel Mynddyras\u00edmi Mynddyras\u00edmi er fr\u00e1genginn og sta\u00f0settur \u00ed inngangsr\u00fdmi \u00edb\u00fa\u00f0ar. TCS AG Ger\u00f0 n\u00famer Series TAST. Fr\u00e1 \u00cdskraft.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#eldvarnarkerfi","title":"Eldvarnarkerfi","text":"<p>Sj\u00e1 uppl\u00fdsingar um eldvarnarkefi Br\u00edetart\u00fans 9-11</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#hitastillar-i-ibuum","title":"Hitastillar \u00ed \u00edb\u00fa\u00f0um","text":"<p>Hitastillar \u00ed \u00edb\u00fa\u00f0um eru af Danfoss Icon ger\u00f0. \u00deegar athuga \u00fearf hitastig \u00ed r\u00fdminu skal snerta hitastillinn og vekja hann. \u00de\u00e1 s\u00fdnir hann raunhita \u00ed r\u00fdminu. Ef breyta \u00fearf hitastiginu skal snerta \u00f6rina upp til a\u00f0 h\u00e6kka e\u00f0a \u00f6rina ni\u00f0ur til a\u00f0 l\u00e6kka hitann \u00ed \u00fea\u00f0 \u00f3skgildi sem notandi vill. \u00deegar b\u00fai\u00f0 er a\u00f0 \u00e1kvar\u00f0a hitastigi\u00f0 skal snerta \u2713 merki\u00f0 h\u00e6gra megin til a\u00f0 sam\u00feykkja hitastigi\u00f0 og senda uppl\u00fdsingarnar \u00ed m\u00f3\u00f0urst\u00f6\u00f0ina.</p> <p>Lei\u00f0beiningar um noktun Danfoss Icon vegghitastilla.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#lyftur","title":"Lyftur","text":"<p>Fj\u00f3rar lyftur eru \u00ed h\u00fasinu, tv\u00e6r fyrir hvorn stigagang. Lyfturnar eru fr\u00e1 Schindler og lyftuklefar eru \u00far \"Park avenue\" l\u00ednunni fr\u00e1 \u00feeim. H\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 er me\u00f0 \u00fej\u00f3nustusamning vi\u00f0 H\u00e9\u00f0inn Schindler lyftur ehf. og sj\u00e1 \u00feau um reglulegt vi\u00f0hald og h\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 kallar \u00feau til vi\u00f0 bilanir. \u00d6nnur lyftan \u00ed Br\u00edetart\u00fani 9 er bruna/-\u00f6ryggislyfta.</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#pipulagnir","title":"P\u00edpulagnir","text":"<p>Topplagnir s\u00e1u um p\u00edpulagnir \u00ed h\u00fasinu. Topplagnir.is</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#loftrstikerfi","title":"Loftr\u00e6stikerfi","text":"<p>H\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 er me\u00f0 \u00fej\u00f3nustusamning vi\u00f0 Hitat\u00e6kni ehf. Hitat\u00e6kni</p>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#upphaflegir-birgjar","title":"Upphaflegir birgjar","text":"<p>H\u00e9rna er listi yfir upphaflega byrgja samkv\u00e6mt uppl\u00fdsingum sem fengust fr\u00e1 byggingara\u00f0ila h\u00fassins.</p> <ul> <li>Innr\u00e9ttingar - Innr\u00e9ttingar \u00e1 ba\u00f0i, eldh\u00fasi, fatask\u00e1pum og forstofusk\u00e1pum eru fr\u00e1 Schmidt. Parki er umbo\u00f0sa\u00f0il Schmidt \u00e1 \u00cdslandi. Hur\u00f0ar \u00ed sameign komu einnig fr\u00e1 Parka Parki.is</li> <li>Hur\u00f0ir \u00ed s\u00e9reignum - Hur\u00f0ar \u00e1 milli herbergja og \u00ed geymslu komu fr\u00e1 Ebson. Ebson.is</li> <li>Raft\u00e6ki - Raft\u00e6ki \u00ed eldh\u00fasi (ofn, hellubor\u00f0 og h\u00e1fur) komu fr\u00e1 Ormsson ehf. Ormsson.is</li> <li>Lyklar - Lyklakerfi\u00f0 \u00ed h\u00fasinu var b\u00fai\u00f0 til af L\u00e1sh\u00fasinu og er h\u00e6gt a\u00f0 f\u00e1 n\u00fdjan kerfislykil \u00fear. Lashusid.is</li> <li>Svalalokanir - Fyrirt\u00e6ki\u00f0 sem s\u00e1 um svalalokanirnar er h\u00e6tt starfsemi en Normx selja svalakonar fr\u00e1 sama framlei\u00f0anda. Normx.is</li> <li>Dyras\u00edmar -  \u00cdskraft</li> </ul>"},{"location":"taeknilegar_upplysingar/#upphaflegur-bunaur-ibua","title":"Upphaflegur b\u00fana\u00f0ur \u00edb\u00fa\u00f0a","text":"<p>H\u00e9rna eru \u00fe\u00e6r uppl\u00fdsingar sem til eru um upphaflegan b\u00fana\u00f0 \u00edb\u00fa\u00f0a me\u00f0 fyrirvara um a\u00f0 ekki voru allar \u00edb\u00fa\u00f0ir eins \u00fatb\u00fanar og a\u00f0 villur g\u00e6tu leynst \u00ed uppl\u00fdsingunum.</p> <ul> <li>Ba\u00f0vakar<ul> <li>Ba\u00f0vaskur: Alape EB.R585H fr\u00e1 Tengi</li> <li>Bl\u00f6ndunart\u00e6k: Mora Cera 2 B5 fr\u00e1 Tengi</li> <li>Botnventill: Mora</li> </ul> </li> <li>Ba\u00f0k\u00f6r og sturtur<ul> <li>Ba\u00f0k\u00f6r: Cayono Star</li> <li>Bl\u00f6ndunart\u00e6ki fyrir ba\u00f0k\u00f6r: FM Matsson</li> <li>Bl\u00f6ndunart\u00e6ki fyrir sturtu: FM Matsson</li> <li>Sturtuhaus: Emotion 20cm fr\u00e1 Tengi</li> <li>Handsturtuhaus: Almar fr\u00e1 Tengi</li> </ul> </li> <li>Salerniskassar: TECE fr\u00e1 \u00cdsleifi J\u00f3nssyni</li> <li>Bl\u00f6ndunart\u00e6ki fyrir eldh\u00fasvask: Mora Cera 2 K7</li> <li>Eldav\u00e9lar, hellubor\u00f0 og h\u00e1far fr\u00e1 Ormsson</li> <li>Dyras\u00edmi: TCS</li> </ul>"},{"location":"um_husfelagid/","title":"Um h\u00fasf\u00e9lagi\u00f0","text":"<p>\u00cd h\u00fasinu er starfandi h\u00fasf\u00e9lag: Br\u00edetart\u00fan 9-11, h\u00fasf\u00e9lag (kt. 540119-0660). \u00dea\u00f0 heldur utan um rekstur sameignar h\u00fassins og \u00f6nnur sameiginleg m\u00e1l eigenda. Allir eigendur \u00ed Br\u00edetart\u00fani 9-11 eru a\u00f0ilar a\u00f0 h\u00fasf\u00e9laginu l\u00f6gum samkv\u00e6mt. Tv\u00e6r h\u00fasf\u00e9lagsdeildir eru innan h\u00fasf\u00e9lagsins sem fara me\u00f0 m\u00e1lefni hvors stigagangs fyrir sig. Deildirnar eru inni \u00ed heildarh\u00fasf\u00e9laginu og reknar sem hluti af \u00fev\u00ed \u00e1 s\u00f6mu kennit\u00f6lu. </p> <p>H\u00fasf\u00e9l\u00f6g eru f\u00e9l\u00f6g allra eigenda \u00ed fj\u00f6leignarh\u00fasi og er \u00fe\u00e1tttaka \u00ed f\u00e9laginu hvort tveggja \u00ed senn r\u00e9ttur og skylda hvers og eins eiganda. H\u00fasf\u00e9l\u00f6g starfa samkv\u00e6mt l\u00f6gum um fj\u00f6leignarh\u00fas nr. 26/1994 og \u00fear er innra skipulagi \u00feeirra marka\u00f0ur nokku\u00f0 sk\u00fdr og oft \u00f3fr\u00e1v\u00edkjanlegur rammi. Hlutverk og tilgangur h\u00fasf\u00e9lags er a\u00f0allega a\u00f0 sj\u00e1 um var\u00f0veislu, vi\u00f0hald, endurb\u00e6tur og rekstur sameignarinnar \u00feannig a\u00f0 h\u00fan f\u00e1i sem best \u00fej\u00f3na\u00f0 sameiginlegum \u00fe\u00f6rfum eigenda. Einnig a\u00f0 stu\u00f0la a\u00f0 og framfylgja \u00fev\u00ed me\u00f0 sam\u00feykktum, reglum og \u00e1kv\u00f6r\u00f0unum a\u00f0 hagn\u00fdting h\u00fassins, b\u00e6\u00f0i s\u00e9reigna og sameignar, s\u00e9 \u00e1vallt me\u00f0 e\u00f0lilegum h\u00e6tti og \u00feannig a\u00f0 ver\u00f0gildi eigna haldist.</p>"},{"location":"um_husfelagid/#husfundir","title":"H\u00fasfundir","text":"<p>\u00c6\u00f0sta vald \u00ed m\u00e1lefnum h\u00fasf\u00e9lags er \u00ed h\u00f6ndum almenns fundar \u00feess, h\u00fasfundar. S\u00e9rt \u00fe\u00fa me\u00f0 m\u00e1l til a\u00f0 r\u00e6\u00f0a e\u00f0a till\u00f6gu til a\u00f0 leggja fyrir h\u00fasfund sem \u00fearf a\u00f0 setja \u00e1 dagskr\u00e1 \u00ed fundarbo\u00f0i \u00fe\u00e1 skaltu senda \u00fea\u00f0 \u00e1 stj\u00f3rn. Ef a\u00f0eins er um a\u00f0 r\u00e6\u00f0a umr\u00e6\u00f0u en ekki \u00e1kvar\u00f0anat\u00f6ku sem \u00fearf a\u00f0 kynna fyrir fram \u00fe\u00e1 m\u00e1 \u00f3ska eftir \u00fev\u00ed vi\u00f0 fundarstj\u00f3ra \u00e1 fundinum a\u00f0 bera m\u00e1li\u00f0 upp undir \u00f6nnur m\u00e1l.</p>"},{"location":"um_husfelagid/#huseigendatrygging","title":"H\u00faseigendatrygging","text":"<p>H\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 er me\u00f0 h\u00faseigendatryggingu. N\u00e1nari uppl\u00fdsingar um h\u00faseigendatrygginguna m\u00e1 finna inni \u00ed h\u00fasb\u00f3kinni hj\u00e1 Eignaumsj\u00f3n.</p>"},{"location":"um_husfelagid/#lo","title":"L\u00f3\u00f0","text":"<p>L\u00f3\u00f0 h\u00fassins er sameiginleg me\u00f0 \u00f6\u00f0rum h\u00fasum \u00e1 H\u00f6f\u00f0atorgi og s\u00e9rstakt rekstrarf\u00e9lag s\u00e9r um rekstur, vi\u00f0hald og endurb\u00e6tur \u00e1 l\u00f3\u00f0inni: Rekstrarf\u00e9lag um l\u00f3\u00f0 H\u00f6f\u00f0atorgs, kt. 470515-1200. Samkv\u00e6mt sam\u00feykktum b\u00e6\u00f0i h\u00fasf\u00e9lagsins og rekstrarf\u00e9lagsins fer Br\u00edetart\u00fan 9-11, h\u00fasf\u00e9lag me\u00f0 a\u00f0ild eigenda \u00ed h\u00fasinu a\u00f0 rekstrarf\u00e9laginu. Forma\u00f0ur h\u00fasf\u00e9lagsins fer me\u00f0 atkv\u00e6\u00f0isr\u00e9tt h\u00fasf\u00e9lagsins.</p>"},{"location":"um_husfelagid/#bilakjallari","title":"B\u00edlakjallari","text":"<p>Sameiginlegur b\u00edlakjallari h\u00fassins og annarra h\u00fasa \u00e1 H\u00f6f\u00f0atorgi er rekinn af s\u00e9rst\u00f6ku rekstrarf\u00e9lagi: Rekstrarf\u00e9lag um b\u00edlakjallara H\u00f6f\u00f0atorgs, kt. 470515-1390. Samkv\u00e6mt eignaskiptayfirl\u00fdsingu h\u00fassins fer eigandi verslunarr\u00fdmisins \u00e1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0 me\u00f0 hlutdeild h\u00fassins \u00ed sameiginlegum b\u00edlakjallara. H\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 e\u00f0a a\u00f0rir eigendur koma ekki a\u00f0 rekstri b\u00edlakjallarans en b\u00fd\u00f0st a\u00f0 leigja b\u00edlast\u00e6\u00f0i \u00fear gegn gjaldi.</p>"},{"location":"um_husfelagid/#simaskra-ibua","title":"S\u00edmaskr\u00e1 \u00edb\u00faa","text":"<p>Fyrir nokkrum \u00e1rum var \u00fatb\u00fain s\u00edmaskr\u00e1 yfir \u00edb\u00faa sem b\u00fain var til fyrir nokkrum \u00e1rum. Ef \u00fe\u00fa ert me\u00f0 uppf\u00e6r\u00f0ar uppl\u00fdsingar sendu t\u00f6lvup\u00f3st \u00e1 brietartun911@gmail.com</p>"},{"location":"um_husfelagid/#facebook-hopur","title":"Facebook h\u00f3pur","text":"<p>Eigendum og \u00edb\u00faum stendur til bo\u00f0a a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0gang a\u00f0 loku\u00f0um h\u00f3p \u00e1 Facebook. \u00deetta er \u00f3formlegur vettvangur sem er nota\u00f0ur til a\u00f0 mi\u00f0la uppl\u00fdsingum og r\u00e6\u00f0a hin \u00fdmsu m\u00e1l af \u00edb\u00faum og eigendum sem kj\u00f3sa a\u00f0 vera \u00fear. Sj\u00e1 Br\u00edetart\u00fan 9-11 \u00e1 Facebook.</p>"},{"location":"eldur/","title":"Vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 vi\u00f0 eldsvo\u00f0a","text":"Fr\u00e1 vinstri: Bruna-, r\u00fdmingarhj\u00e1lpar- og ney\u00f0aropnunarhandbo\u00f0ar. <p>Ef eldur kviknar er mikilv\u00e6gt a\u00f0 gera \u00f6llum \u00ed h\u00fasinu vi\u00f0vart um eldinn strax me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 virkja brunabo\u00f0a. Virkja\u00f0u brunabo\u00f0a l\u00edka \u00fe\u00f3 a\u00f0 eldvarnarkerfi s\u00e9 \u00feegar fari\u00f0 \u00ed gang, \u00fea\u00f0 fl\u00fdtir fyrir a\u00f0 kerfi\u00f0 fari \u00ed gang alls sta\u00f0ar og hj\u00e1lpar \u00f6\u00f0rum a\u00f0 skilja a\u00f0 eldur s\u00e9 raunverulega til sta\u00f0ar.</p> <p>\u00d3ska\u00f0u eftir a\u00f0sto\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hringja \u00ed 112 og fylgdu \u00fev\u00ed sem ney\u00f0arv\u00f6r\u00f0urinn segir.</p> <p>Far\u00f0u \u00fat og vertu \u00fati eru einf\u00f6ld og sk\u00fdr skilabo\u00f0 sem r\u00e1\u00f0lagt er a\u00f0 fylgja ef upp kemur reykur e\u00f0a eldur. Ef reykur, eldur e\u00f0a anna\u00f0 hindrar f\u00f6r \u00fe\u00edna far\u00f0u \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00f6ruggt sv\u00e6\u00f0i \u00ed h\u00fasinu og athuga\u00f0u a\u00f0 eldvarnarhur\u00f0ir og hur\u00f0ir \u00edb\u00fa\u00f0a s\u00e9u tryggilega loka\u00f0ar til a\u00f0 eldur og reykur n\u00e1i s\u00ed\u00f0ur til \u00fe\u00edn. Ger\u00f0u vart vi\u00f0 \u00feig \u00feannig vi\u00f0brag\u00f0sa\u00f0ilar viti af \u00fe\u00e9r. N\u00fdttu \u00fe\u00e9r r\u00fdmingarhj\u00e1lpartakkana sem eru \u00e1 \u00f6llum h\u00e6\u00f0um nema jar\u00f0h\u00e6\u00f0 ef \u00fe\u00fa \u00fearft \u00e1 hj\u00e1lp a\u00f0 halda. </p> <p>Af \u00f6ryggis\u00e1st\u00e6\u00f0um m\u00e1 ekki nota lyftur vi\u00f0 eldsvo\u00f0a e\u00f0a \u00feegar a\u00f0rar h\u00e6ttur ste\u00f0ja a\u00f0, eins og til d\u00e6mis jar\u00f0skj\u00e1lftar \u00fev\u00ed \u00fe\u00e6r geta st\u00f6\u00f0vast. Brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi\u00f0 sendir bo\u00f0 \u00e1 lyftur \u00feegar kerfi\u00f0 fer af sta\u00f0 og \u00fea\u00f0 kemur \u00ed veg fyrir a\u00f0 h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 nota \u00fe\u00e6r. \u00d6nnur lyftan \u00ed Br\u00edetart\u00fani 9 var sett upp sem bruna/-\u00f6ryggislyfta en \u00e6tti samt sem \u00e1\u00f0ur ekki a\u00f0 vera notu\u00f0 \u00ed eldsvo\u00f0a nema samkv\u00e6mt fyrirm\u00e6lum vi\u00f0brag\u00f0sa\u00f0ila.</p> <p>Hver og einn ver\u00f0ur a\u00f0 taka sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0a \u00e1kv\u00f6r\u00f0un hvort hann eigi a\u00f0 r\u00e1\u00f0ast til atl\u00f6gu me\u00f0 sl\u00f6kkvib\u00fana\u00f0i vi\u00f0 eld e\u00f0a ekki. H\u00fas og hluti er h\u00e6gt a\u00f0 b\u00e6ta en ekki l\u00edf og heilsu.</p> <p> </p> \u00datst\u00f6\u00f0var brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfis eru \u00ed anddyrum \u00e1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0"},{"location":"eldur/#brunabo-og-eldur-er-til-staar","title":"Brunabo\u00f0 og eldur er til sta\u00f0ar","text":"<p>Ekki reyna a\u00f0 endursetja eldvarnarkerfi\u00f0 \u00e1 me\u00f0an h\u00e6tta er enn\u00fe\u00e1 til sta\u00f0ar, kerfi\u00f0 \u00fearf a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 halda \u00e1fram a\u00f0 v\u00e6la til a\u00f0 vara f\u00f3lk vi\u00f0 h\u00e6ttunni og halda eldvarnarkerfum h\u00fassins virkum. \u00c1 me\u00f0an vi\u00f0brag\u00f0sa\u00f0ilar athafna sig \u00ed h\u00fasinu r\u00e1\u00f0a \u00feeir hvort og/e\u00f0a hven\u00e6r kerfi\u00f0 er endursett.</p>"},{"location":"eldur/#brunabo-en-enginn-eldur-til-staar","title":"Brunabo\u00f0 en enginn eldur til sta\u00f0ar","text":"<p>Ef brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi f\u00f3r af sta\u00f0 \u00e1n \u00feess a\u00f0 h\u00e6tta s\u00e9 til sta\u00f0ar e\u00f0a h\u00e6ttan er yfirsta\u00f0in \u00fearf a\u00f0 byrja \u00e1 a\u00f0 laga \u00fea\u00f0 sem virkja\u00f0i kerfi\u00f0 og svo er h\u00e6gt a\u00f0 endursetja \u00fea\u00f0. Annars fer kerfi\u00f0 \u00ed gang aftur eftir endursetningu.</p>"},{"location":"eldur/#virkjaist-ut-fra-reykskynjara","title":"Virkja\u00f0ist \u00fat fr\u00e1 reykskynjara","text":"<p>Lofta \u00fearf \u00fat \u00far r\u00fdminu ef kerfi\u00f0 f\u00f3r af sta\u00f0 \u00fat fr\u00e1 reykskynjara, til d\u00e6mis me\u00f0 a\u00f0 opna glugga og hur\u00f0 \u00fat \u00e1 svalir. </p> <p>Fylgdu s\u00ed\u00f0an lei\u00f0beiningunum um endursetningu brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfisins fyrir ne\u00f0an.</p>"},{"location":"eldur/#virkjaist-ut-fra-brunaboa","title":"Virkja\u00f0ist \u00fat fr\u00e1 brunabo\u00f0a","text":"<p>Til a\u00f0 endursetja brunabo\u00f0a sem b\u00fai\u00f0 er a\u00f0 virkja \u00fearf s\u00e9rstakan lykil. Eftir a\u00f0 hafa n\u00e1\u00f0 \u00ed lykilinn \u00fearf a\u00f0 finna brunabo\u00f0ann sem var virkja\u00f0ur og endursetja hann. \u00dea\u00f0 er gert me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera lykilinn upp a\u00f0 svarta punktinum framan \u00e1 brunabo\u00f0anum fyrir ne\u00f0an gleri\u00f0 og sn\u00faa \u00fear til gleri\u00f0 er komi\u00f0 \u00ed e\u00f0lilega st\u00f6\u00f0u. </p> <p>Fylgdu s\u00ed\u00f0an lei\u00f0beiningunum um endursetningu brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfisins fyrir ne\u00f0an.</p>"},{"location":"eldur/#endursetja-brunavivorunarkerfi","title":"Endursetja brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi\u00f0","text":"<p>Eftir a\u00f0 hafa laga\u00f0 \u00e1standi\u00f0 sem orsaka\u00f0i brunabo\u00f0in er h\u00e6gt a\u00f0 endursetja kerfi\u00f0:</p> <ol> <li>Far\u00f0u a\u00f0 stj\u00f3rnst\u00f6\u00f0 sem sta\u00f0sett er vi\u00f0 \u00fatganga \u00e1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0.</li> <li>Afl\u00e6stu stj\u00f3rnst\u00f6\u00f0inni fyrir eldvarnarkerfi\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sn\u00faa lyklinum. Gr\u00e6nt lj\u00f3s logar \u00e1 \"l\u00e6sa hn\u00f6ppum\" lj\u00f3sinu hj\u00e1 lyklinum \u00feegar st\u00f6\u00f0in er \u00f3l\u00e6st og lj\u00f3si\u00f0 sl\u00f6kknar \u00feegar st\u00f6\u00f0in er l\u00e6st.</li> <li>Endursettu kerfi\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda \"Endursetja\" takkanum inni \u00ed 5 sek\u00fandur. Kerfi\u00f0 getur teki\u00f0 allt a\u00f0 m\u00edn\u00fatu a\u00f0 endurr\u00e6sa sig og sl\u00f6kkva \u00e1 s\u00edrenum.</li> <li>Hringdu og l\u00e1ttu vita a\u00f0 eldbo\u00f0in hafi veri\u00f0 falsbo\u00f0 og a\u00f0 b\u00fai\u00f0 s\u00e9 a\u00f0 endurr\u00e6sa kerfi\u00f0. S\u00edman\u00fameri\u00f0 sem \u00e1 a\u00f0 hringja \u00ed er \u00e1 l\u00edmmi\u00f0a vi\u00f0 stj\u00f3rnst\u00f6\u00f0ina.</li> </ol> <p>Vi\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 endursetja kerfi\u00f0 \u00e6ttu s\u00edrenur a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 v\u00e6la, lyftur a\u00f0 byrja a\u00f0 ganga og \u00fea\u00f0 sl\u00f6kknar \u00e1 reyklosun \u00ed stigah\u00fasum. H\u00fasumsj\u00f3n s\u00e9r um a\u00f0 gera anna\u00f0 sem \u00fearf a\u00f0 gera n\u00e6st \u00feegar \u00feau koma \u00ed h\u00fasi\u00f0.  </p>"},{"location":"eldur/eldvarnir/","title":"N\u00e1nar um eldvarnir h\u00fassins","text":"Handbo\u00f0i brunakerfis <p>Eldvarnir er samheiti yfir allar fyrirbyggjandi a\u00f0ger\u00f0ir sem mi\u00f0a a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir eldsvo\u00f0a, hindra \u00fatbrei\u00f0slu elds og gefa f\u00f3lki t\u00e6kif\u00e6ri til a\u00f0 komast undan ef eldur kviknar. Markmi\u00f0i\u00f0 me\u00f0 eldv\u00f6rnum er a\u00f0 vernda l\u00edf, heilsu og umhverfi.</p> <p>H\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 er \u00e1byrgt fyrir eldv\u00f6rnum h\u00fassins \u00ed heild og eldv\u00f6rnum \u00ed sameiginlegum r\u00fdmum. Eigendur s\u00e9reigna \u00feurfa a\u00f0 huga a\u00f0 eldv\u00f6rnum hj\u00e1 s\u00e9r. Eldvarnir og \u00f6ryggi allra sem \u00ed h\u00fasinu dvelja og um \u00fea\u00f0 fara eru sameiginlegt hagsmunaverkefni allra.</p>"},{"location":"eldur/eldvarnir/#eldvarnarkerfi","title":"Eldvarnarkerfi","text":"<p>Eldvarnarkerfi h\u00fassins samanstendur af kerfum sem eru s\u00e9rstaklega sett upp \u00ed tengslum vi\u00f0 eldvarnir og svo \u00f6nnur kerfi sem breg\u00f0ast vi\u00f0 \u00feegar eldur kviknar. \u00deessi kerfi eru sett upp og stillt \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 brunah\u00f6nnun h\u00fassins. \u00d6ll eldvarnarkerfi h\u00fassins og allir skynjarar og \u00edhlutir sem tengjast \u00feeim eru sameign og \u00fea\u00f0 er \u00f3heimilt a\u00f0 eiga vi\u00f0 \u00feessi kerfi \u00e1n leyfis fr\u00e1 h\u00fasf\u00e9laginu.</p> <p>S\u00e9rh\u00e6f\u00f0 kerfi fyrir eldvarnir eru til d\u00e6mis:</p> <ul> <li>Brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi</li> <li>R\u00fdmingarhj\u00e1lparkerfi</li> <li>Vatns\u00fa\u00f0akerfi (sprinkler)</li> <li>Reyklosun</li> <li>Brunasl\u00f6ngur og sl\u00f6kkvit\u00e6ki</li> <li>Brunatj\u00f6ld og brunahur\u00f0ar</li> </ul> <p>D\u00e6mi um \u00f6nnur kerfi sem breg\u00f0ast vi\u00f0 eldi:</p> <ul> <li>Lyftur</li> <li>Loftr\u00e6sting</li> <li>A\u00f0gangskerfi</li> </ul>"},{"location":"eldur/eldvarnir/#brunahonnun","title":"Brunah\u00f6nnun","text":"<p>\u00cd brunah\u00f6nnun er grunnurinn lag\u00f0ur a\u00f0 brunav\u00f6rnum byggingar. H\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 hefur undir h\u00f6ndum tv\u00e6r \u00fatg\u00e1fur af brunah\u00f6nnunn fyrir h\u00fasi\u00f0, s\u00fa fyrri var unnin \u00e1rin 2014 - 2018 af Eflu Verkfr\u00e6\u00f0istofu fyrir PK \u2013 Arkitektar ehf. og m\u00e1 s\u00e6kja h\u00e9r. Hin var unnin af \u00d6rugg Verkfr\u00e6\u00f0istofu fyrir H\u00f6f\u00f0a\u00edb\u00fa\u00f0ir ehf. \u00e1rin 2021 - 2022 og m\u00e1 s\u00e6kja h\u00e9r.</p> <p> </p> \u00datst\u00f6\u00f0 brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfis \u00ed anddyri \u00e1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0"},{"location":"eldur/eldvarnir/#brunavivorunarkerfi","title":"Brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi","text":"<p>H\u00fasi\u00f0 er me\u00f0 sameiginlegt brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi sem er b\u00e6\u00f0i tengt skynjurum \u00ed sameign og \u00ed s\u00e9reignarhlutum \u00e1 \u00f6llum h\u00e6\u00f0um. Kerfi\u00f0 er fr\u00e1 \u00fe\u00fdska framlei\u00f0andanum NSC og var keypt af \u00d6ryggismi\u00f0st\u00f6\u00f0 \u00cdslands. Ef eldur kviknar \u00fe\u00e1 s\u00e9r kerfi\u00f0 um a\u00f0 vara f\u00f3lk sem er \u00ed h\u00fasinu vi\u00f0 me\u00f0 hlj\u00f3\u00f0gjafa og sendir bo\u00f0 \u00e1 \u00f6nnur kerfi \u00ed h\u00fasinu um a\u00f0 virkja eldvarnir. </p> <p>A\u00f0alstj\u00f3rnst\u00f6\u00f0 kerfisins er \u00ed t\u00e6knir\u00fdmi \u00ed kjallara h\u00fassins en s\u00fa stj\u00f3rnst\u00f6\u00f0 er a\u00f0eins fyrir \u00fe\u00e1 sem koma a\u00f0 rekstri kerfisins. Vi\u00f0 innganga \u00e1 b\u00e1\u00f0a stigaganga \u00e1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0 eru undirst\u00f6\u00f0var sem eru nota\u00f0ar ef eldur kemur upp. </p> <p>\u00dea\u00f0 hefur s\u00fdnt sig a\u00f0 skynjarar \u00ed \u00edb\u00fa\u00f0um geta skynja\u00f0 reyk \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 enginn eldur s\u00e9 til sta\u00f0ar, til d\u00e6mis \u00feegar veri\u00f0 er a\u00f0 elda e\u00f0a ef reykt er innandyra. Skynjarar inni \u00ed \u00edb\u00fa\u00f0um eru \u00ed m\u00f6rgum tilfellum sta\u00f0settir \u00ed alr\u00fdmum stutt fr\u00e1 eldav\u00e9l sem gerir \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 kerfi\u00f0 fer af sta\u00f0 t.d. \u00feegar matur er steiktur \u00e1 p\u00f6nnu. Ef \u00fea\u00f0 gerist er mikilv\u00e6gt a\u00f0 h\u00e6tta \u00fev\u00ed sem veldur brunabo\u00f0inu, loftr\u00e6sta vel r\u00fdmi\u00f0 og endurr\u00e6sa kerfi\u00f0 strax samkv\u00e6mt lei\u00f0beiningum um vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 vi\u00f0 eldsvo\u00f0a.</p> <p>Brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi\u00f0 er sameign allra og \u00fea\u00f0 \u00e1 l\u00edka vi\u00f0 um skynjara og hlj\u00f3\u00f0gjafa inni \u00ed \u00edb\u00fa\u00f0um og \u00f6\u00f0rum s\u00e9reignarhlutum. Kerfi\u00f0 er ra\u00f0tengt \u00e1 milli skynjara \u00feannig breyting e\u00f0a fikt \u00e1 einum sta\u00f0 getur haft \u00e1hrif \u00e1 a\u00f0ra hluta kerfisins \u00feannig a\u00f0 \u00feeir bila e\u00f0a missa samband vi\u00f0 stj\u00f3rnst\u00f6\u00f0 kerfisins. \u00d3heimilt er a\u00f0 breyta kerfinu e\u00f0a eiga vi\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1 annan h\u00e1tt \u00e1n sam\u00feykkis h\u00fasf\u00e9lagsins og h\u00fasf\u00e9lagi\u00f0 getur \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 l\u00f6g gert kr\u00f6fu um grei\u00f0slu alls kostna\u00f0 sem m\u00f6gulega hl\u00fdst af \u00fev\u00ed sem er gert vi\u00f0 kerfi\u00f0 \u00ed \u00f3leyfi.</p>"},{"location":"eldur/eldvarnir/#riggja-skrefa-ferli-egar-kerfi-skynjar-reyk","title":"\u00deriggja skrefa ferli \u00feegar kerfi\u00f0 skynjar reyk","text":"<p>Kerfi\u00f0 er sett upp \u00feannig a\u00f0 ef skynjari skynjar eld \u00fe\u00e1 kemur fyrst forvi\u00f0v\u00f6run sem getur vara\u00f0 fr\u00e1 \u00f6rf\u00e1um sek\u00fandum og allt upp \u00ed eina m\u00edn\u00fatu allt eftir e\u00f0li reyksins sem reykskynjarinn nemur. Kerfi\u00f0 l\u00e6tur ekkert vita \u00ed vi\u00f0komandi r\u00fdmi, en vi\u00f0v\u00f6runin birtist \u00e1 skj\u00e1m \u00fatst\u00f6\u00f0va vi\u00f0 innganga.</p> <ol> <li>Ef magn reyks sem skynjarinn skynjar minkar ekki \u00fe\u00e1 \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0 \u201emettun\u201c \u00ed reykskynjaranum og hann sendir fr\u00e1 s\u00e9r hlj\u00f3\u00f0merki og bo\u00f0 \u00ed brunast\u00f6\u00f0. \u00de\u00e1 virkjast l\u00edka \u00f6nnur eldvarnarkerfi h\u00fassins og lyftur st\u00f6\u00f0vast. Fyrstu fj\u00f3rar m\u00edn\u00faturnar v\u00e6lir kerfi\u00f0 bara \u00e1 \u00fev\u00ed sv\u00e6\u00f0i skynjarinn er \u00ed (td. bara inni \u00ed einni \u00edb\u00fa\u00f0) og ef n\u00e6st a\u00f0 reykr\u00e6sta og endursetja kerfi\u00f0 innan \u00feess t\u00edma fara s\u00edrenur \u00ed \u00f6\u00f0rum r\u00fdmum ekki af sta\u00f0.</li> <li>Ef kerfi\u00f0 er ekki endursett innan 4 m\u00edn\u00fatna fara reykskynjarar \u00e1 allri h\u00e6\u00f0inni \u00ed gang. M.\u00f6.o. a\u00f0varar kerfi\u00f0 \u00fe\u00e1 a\u00f0ra \u00edb\u00fa\u00f0a \u00e1 h\u00e6\u00f0inni um hugsanlegan eld. Athugi\u00f0 a\u00f0 \u00feetta \u00e1 vi\u00f0 um alla h\u00e6\u00f0ina \u00ed h\u00fasinu, l\u00edka \u00e1 s\u00f6mu h\u00e6\u00f0 \u00ed hinum stigaganginum.</li> <li>4 m\u00edn\u00fatum seinna, e\u00f0a 8 m\u00edn\u00fatum fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 reykskynjari sendi fyrst bo\u00f0 fara allir reykskynjarar \u00ed h\u00fasinu \u00ed gang.</li> </ol> <p>Ef kerfi\u00f0 er endursett en reykurinn er samt enn\u00fe\u00e1 til sta\u00f0ar \u00fe\u00e1 byrjar ferli\u00f0 aftur \u00e1 skrefi nr. 1.</p>"},{"location":"eldur/eldvarnir/#hva-gerist-vi-eldbo","title":"Hva\u00f0 gerist vi\u00f0 eldbo\u00f0?","text":"<ul> <li>Brunalokukerfi virkjast, allar brunalokur loka.</li> <li>\u00datsogskerfi fr\u00e1 \u00edb\u00fa\u00f0um h\u00e1byggingar \u00e1 h\u00e6\u00f0um 1. \u2013 7. st\u00f6\u00f0vast.</li> <li>\u00datsogskerfi fr\u00e1 ruslageymslum st\u00f6\u00f0vast.</li> <li>\u00datsogskerfi fyrir l\u00e1gbyggingu, er tv\u00edvirkt, sem \u00fatsogskerfi fr\u00e1 \u00edb\u00fa\u00f0um l\u00e1gbyggingar og sem reyk- \u00fatsogskerfi vi\u00f0 bilana- og e\u00f0a eldbo\u00f0. \u00c1 alltaf a\u00f0 vera \u00ed gangi.</li> <li>Loftr\u00e6stissamst\u00e6\u00f0an fyrir kjallarah\u00e6\u00f0ir st\u00f6\u00f0vast.</li> <li>Loftr\u00e6stissamst\u00e6\u00f0an fyrir h\u00e6\u00f0ir 8 \u2013 12 st\u00f6\u00f0vast.</li> <li>Yfir\u00fer\u00fdstingskerfi \u00ed h\u00e1byggingu fer \u00ed gang.</li> <li>\u00der\u00fdstil\u00e9tti \u2013 og reykl\u00faga \u00ed stigah\u00fasi h\u00e1byggingar lokar og k\u00fapull \u00e1 \u00feaki opnar.</li> <li>Reyk\u00fatsogskerfi fr\u00e1 lyftuanddyrum \u00ed h\u00e1byggingu fer \u00ed gang og opnar loku \u00e1 \u00feeirri h\u00e6\u00f0 sem bo\u00f0in komu fr\u00e1.</li> <li>Reyk\u00fatsogsbl\u00e1sari fyrir \u00edb\u00fa\u00f0ir \u00e1 h\u00e6\u00f0um 8 \u2013 12 fer \u00ed gang.</li> </ul>"},{"location":"eldur/eldvarnir/#hva-gerist-sjalfkrafa-vi-endursetningu","title":"Hva\u00f0 gerist sj\u00e1lfkrafa vi\u00f0 endursetningu","text":"<ul> <li>Endursetja brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi\u00f0.</li> <li>Yfir\u00fer\u00fdstingsbl\u00e1sarar st\u00f6\u00f0vast.</li> <li>\u00der\u00fdstil\u00e9tti- og reykl\u00faga opnast og k\u00fapull lokar.</li> <li>Reyk\u00fatsogsbl\u00e1sari fyrir lyftuanddyri st\u00f6\u00f0vast.</li> <li>Reyk\u00fatsogsbl\u00e1sari fyrir h\u00e6\u00f0ir 8 \u2013 12 st\u00f6\u00f0vast.</li> <li>Brunalokukerfi\u00f0 er endurstillt.</li> </ul>"},{"location":"eldur/eldvarnir/#hva-arf-a-gera-handvirkt-eftir-endursetningu","title":"Hva\u00f0 \u00fearf a\u00f0 gera handvirkt eftir endursetningu","text":"<ul> <li>Endurr\u00e6sa \u00fatsogsbl\u00e1sara fyrir \u00edb\u00fa\u00f0ir \u00e1 h\u00e6\u00f0um 1 \u2013 7 \u00ed h\u00e1byggingu og ruslageymslu \u00ed rafmangsr\u00fdmi.</li> <li>Endurr\u00e6sa loftr\u00e6stissamst\u00e6\u00f0ur \u00ed vatnsr\u00fdmi \u00e1 -1.</li> <li>Endurr\u00e6sa loftr\u00e6stisamst\u00e6\u00f0u \u00ed t\u00e6knir\u00fdmi \u00e1 13. h\u00e6\u00f0.</li> </ul> Handbo\u00f0i fyrir r\u00fdmingarhj\u00e1lp \u00e1 stigagangi"},{"location":"eldur/eldvarnir/#rymingarhjalp","title":"R\u00fdmingarhj\u00e1lp","text":"<p>\u00c1 sv\u00e6\u00f0um sem hafa veri\u00f0 skilgreind sem \u00f6rugg bi\u00f0sv\u00e6\u00f0i \u00ed h\u00fasinu eru handbo\u00f0ar fyrir r\u00fdmingarhj\u00e1lp sem h\u00e6gt er a\u00f0 nota til a\u00f0 \u00f3ska eftir a\u00f0sto\u00f0 \u00ed ney\u00f0. Kerfi\u00f0 er nota\u00f0 \u00feannig a\u00f0 \u00fdtt er \u00e1 takkann \u00e1 h\u00e6\u00f0inni sem \u00f3ska\u00f0 er eftir a\u00f0sto\u00f0 \u00e1 og \u00fe\u00e1 eru bo\u00f0 b\u00e6\u00f0i send \u00ed undirst\u00f6\u00f0 sem sta\u00f0sett er \u00ed annddyri vi\u00f0komandi stigagangs og einnig til vaktst\u00f6\u00f0var \u00d6ryggismi\u00f0st\u00f6\u00f0var \u00cdslands sem sendir \u00f6ryggisv\u00f6r\u00f0 \u00e1 sta\u00f0inn. </p>"},{"location":"eldur/eldvarnir/#vatnsuakerfi-sprinkler","title":"Vatns\u00fa\u00f0akerfi (sprinkler)","text":"<p>Sj\u00e1lfvirkt vatns\u00fa\u00f0akerfi er \u00ed 12 h\u00e6\u00f0a hluta byggingarinnar, \u00ed verslunar- og \u00fej\u00f3nustur\u00fdmum \u00e1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0 og \u00e1 kjallarah\u00e6\u00f0um -1 og -2. Vatns\u00fa\u00f0arar virkjast \u00fat fr\u00e1 hita \u00ed r\u00fdminu sem \u00fa\u00f0arinn er sta\u00f0settur \u00ed og virka \u00f3h\u00e1\u00f0 \u00fev\u00ed hvort eldvarnarkerfi\u00f0 f\u00f3r \u00ed gang e\u00f0a ekki. \u00dea\u00f0 er alltaf vatns\u00fer\u00fdstingur \u00e1 kerfinu og \u00fea\u00f0 m\u00e1 ekkert eiga vi\u00f0 \u00fa\u00f0arana e\u00f0a lagnir kerfisins \u00e1n samr\u00e1\u00f0s vi\u00f0 h\u00fasf\u00e9lagi\u00f0. St\u00fdringar fyrir vatns\u00fa\u00f0akerfi\u00f0 eru sta\u00f0settar fyrir innan inngang a\u00f0 leiksk\u00f3la \u00ed austurhluta h\u00fassins.</p>"},{"location":"eldur/eldvarnir/#onnur-kerfi-sem-bregast-vi-brunaboum","title":"\u00d6nnur kerfi sem breg\u00f0ast vi\u00f0 brunabo\u00f0um","text":"<p>Vi\u00f0 \u00f6ll brunabo\u00f0 eru lyftur strax sendar \u00e1 1. h\u00e6\u00f0. \u00de\u00e6r opnast \u00fear og eru stopp \u00fear \u00e1 me\u00f0an brunabo\u00f0 er virkt en byrja sj\u00e1lfkrafa aftur a\u00f0 virka \u00feegar eldvarnarkerfi\u00f0 er endursett. Ef brunabo\u00f0 kemur af 1. h\u00e6\u00f0 eiga lyftur a\u00f0 stoppa \u00e1 2. h\u00e6\u00f0 samkv\u00e6mt brunah\u00f6nnun.</p> <p>Loftr\u00e6stikerfi slekkur \u00e1 s\u00e9r strax vi\u00f0 brunabo\u00f0 og ekki h\u00e6gt a\u00f0 kveikja \u00e1 \u00fev\u00ed aftur fyrr en eldvarnarkerfi\u00f0 er endursett. </p> <p> </p> Ney\u00f0aropnun \u00e1 fl\u00f3ttalei\u00f0 <p>Ef skilgreind fl\u00f3ttalei\u00f0 er l\u00e6st \u00fe\u00e1 eru ney\u00f0aropnunartakkar \u00e1 a\u00f0gangskerfinu sem h\u00e6gt er a\u00f0 \u00fdta \u00e1 og afl\u00e6sa \u00feannig \u00fatg\u00f6nguhur\u00f0inni.</p>"}]}